\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usetikzlibrary{arrows.meta,arrows}
\author{Moaz Haque, Felix Oechelhaeuser, Leo Pirker, Dennis Schulze}
\title{Analysis I und Lineare Algebra für Ingenieurwissenschaften \large \\ 01. Hausaufgaben - Geuter 29}
\date{16.08.2020}
\begin{document}
\maketitle
\section*{Aufgabe 1}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
	L & = \left]-2,1\right[ \cup \left]1,3\right[ \cup (\mathbb{N} \cap \left[-2,4\right]) \\
	\intertext{Auflösen der Klammer: Die Schnittmenge(Zahlen die in beiden Mengen vorkommen) von $\mathbb{N} \cap \left[-2,4\right]$ ergibt die ganzen Zahlen von 0 bis 4, da natürliche Zahlen nicht negativ sind.}
	& = \left]-2,1\right[ \cup \left]1,3\right[ \cup \{0,1,2,3,4\} \\
	\intertext{Aus der neu entstandenen Menge werden die Zahlen $0,2$ bereits in den beiden Intervallen abgebildet und fallen dadurch weg. Durch den einbezug der 1 können die beiden Intervalle zu einem zusammengeschlossen werden. Die Grenze bei 3 des Intervalls kann mit Hilfe der 3 aus der besagten Menge $\{0,1,2,3,4\}$ geschlossen werden.}
	& = \left]-2,3\right] \cup \{4\} \\
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
		L & = (\left[5,10\right] \backslash \left[4,6\right]) \backslash \left[5,8\right] \\
		\intertext{Die Differenzmenge von $\left[5,10\right] \backslash \left[4,6\right]$ bilden. Also $\left[4,6\right]$ von $\left[5,10\right]$ ausschließen. Es entsteht ein halboffenes Intervall da die $6$ ausgeschlossen werden musste.}
		& = \left]6,10\right] \backslash \left[5,8\right] \\
		\intertext{Wie im ersten Schritt wird der Intervall $\left[5,8\right]$ von $\left]6,10\right]$ abgezogen.}
			& = \left]8,10\right] \\
			\end{align*}									
			\subsection*{c)}
			\begin{align*}
					L & = \left[5,10\right] \backslash (\left[4,6\right] \backslash \left[5,8\right]) \\
					\intertext{Wie bei b) zuerst die Klammer auflösen. Also die Differenzmenge von $\left[4,6\right]$ und $\left[5,8\right]$ bilden. Es entsteht wieder ein halboffenes Intervall.}
					& = \left[5,10\right] \backslash \left[4,5\right[ \\
					\intertext{Die Differenzmenge von $\left[5,10\right]$ und $\left[4,5\right[$ bilden.}
						& = \left[5,10\right] \\
						\end{align*}
						\subsection*{d)}
						\begin{align*}
								L & = \{x\in \mathbb{R} | x^2 \geq 2\} \cap \{x \in \mathbb{R} | x < 0\} \\
								\intertext{Die Mengen in Intervalle umformen.}
								\{x\in \mathbb{R} | x^2 \geq 2\} & \Leftrightarrow | x | \geq \sqrt{2} \Leftrightarrow -\sqrt{2} \leq x \leq \sqrt{2} \Leftrightarrow \left]-\infty,-\sqrt{2}\right] \cup \left[\sqrt{2},\infty \right[ \\
								\{x \in \mathbb{R} | x < 0\} & \Leftrightarrow \left] -\infty, 0\right[ \\
								& = \left(\left] - \infty, - \sqrt{2}\right] \cup \left[\sqrt{2}, \infty \right[\right) \cap \left] -\infty, 0\right[ \\
								\intertext{Schnittmenge von $\left]-\infty,-\sqrt{2}\right] \cup \left[\sqrt{2},\infty \right[$ und $\left] -\infty, 0\right[$ bilden. Also alle Zahlen die in beiden Mengen vorkommen.}
								& = \left] - \infty, - \sqrt{2}\right] \\
						\end{align*}
						\subsection*{e)}
						\begin{align*}
								L & = (\{r,g,b\} \times \{1,2\}) \backslash \{r,g,(r,1),(2,r),(b,2),(r,g,1)\} \\
								\intertext{Bilden des Kartesischen Produkts der Mengen $\{r,g,b\}$ und $\{1,2\}$. Also jedes Element einer Menge mit den Elementen der anderen Menge multiplizieren.}
								& = \{(r,1),(r,2),(g,1),(g,2),(b,1),(b,2)\} \backslash \{r,g,(r,1),(2,r),(b,2),(r,g,1)\} \\
								\intertext{Differenzmenge bilden. Also $\{r,g,(r,1),(2,r),(b,2),(r,g,1)\}$ von $\{(r,1),(r,2),(g,1),(g,2),(b,1),(b,2)\}$ abziehen (wenn das Element in beiden Mengen enthalten ist).}
								& = \{(r,1),(g,1),(g,2),(b,1)\}
						\end{algin*}
						\section*{Aufgabe 2}
						\begin{tabular}{l c r}
							$ \frac{1}{x^2} = 1 $            & \Leftarrow          & $ x = 1 $                                      \\
							$ x < 2 $                        & -                   & $ x > 2 $                                      \\
							$ x\in \left]-1,7\right]$        & \Longleftrightarrow & $ x > 1 \hspace*{3} und \hspace*{3} x \leq 7 $ \\
							$ x^3 = -8 $ und x\in \mathbb{R} & \Rightarrow         & $ x\in \{-2,2\}$                               \\
							$ x\in \{2,3,5,7\} $             & \Rightarrow         & $x < 8$                                        
						\end{tabular}
						\section*{Aufgabe 3}
						\subsection*{a)}
						\begin{align*}
								\frac{x}{x-2} & < 3 x \neq 2 \\
								\intertext{1. Fall $x-2 > 0 \Leftrightarrow x > 2$:}
								\frac{x}{x-2} & < 3 \\
								x & < 3 \cdot (x-2) \Leftrightarrow x < 3x - 6 \\
								6 & < 2x \Leftrightarrow 3 < x \\
								\\
								\intertext{2. Fall $x-2 < 0 \Leftrightarrow x < 2$:}
								\frac{x}{x-2} & < 3 \\
								x & > 3 \cdot (x-2) \Leftrightarrow x > 3x - 6 \\
								6 & > 2x \Leftrightarrow 3 > x \\
								\\
								L & = \left]-\infty,2\right[ \cup \left]3,\infty\right[ \\
						\end{align*}
						\begin{tikzpicture}
							\draw[->] (-5,0) -- (6,0);
							\foreach \x in {-5, -4, ..., 5}
							\draw (\x, 2pt) -- (\x, -2pt) node[below] {\x};
							\draw [-{Circle[open]}, ultra thick, blue] (-6,0) -- (2.13,0);
							\draw[{Circle[open]}->, ultra thick, blue] (2.87,0) -- (6,0);	
						\end{tikzpicture}
						\begin{flushleft}
							Grenze mit ausgefülltem Kreis: eingeschlossen \\
							Grenze ohne ausgefülltem Kreis: ausgeschlossen \\
						\end{flushleft}
						\subsection*{b)}
						\begin{equation*}
							\begin{split}
								\frac{x^2-4}{5x-8} & \geq 1 \\
								x^2 -4 & \geq  5x -8 \\
								x^2 - 5x + 4 & \geq 0 \Leftrightarrow p=-5 \hspace*{3} q=4 \\
								-\frac{p}{2} & \pm \sqrt{\left(\frac{p}{2}\right)^2 -q} \\
								\Rightarrow -\frac{-5}{2} & \pm \sqrt{ \left( \frac{-5}{2} \right)^2 -4} \\
								= \frac{5}{2} & \pm \sqrt{ \left( \frac{25}{4} \right)- \frac{16}{4}}
								= \frac{5}{2} \pm \sqrt{\frac{9}{4}} = \frac{5}{2} \pm \frac{3}{2} \\
								& \Rightarrow x_1 = 4 \hspace*{3} x_2 = 1 \\
							\end{split}
						\end{equation*}
						\begin{flushleft}
							Alle möglichen Intervalle, die sich durch die Nullstellen sowie der Definitionsbereich($x \neq \frac{8}{5}$) ergeben, $\left]-\infty, 1]$,
							$\left[1,\frac{8}{5}\right[$,
							$\left]\frac{8}{5},4\right]$,
							$\left[4,\infty \right[$ \\
								untersuchen ob sie zur Lösungsmenge gehören.\\
								\end{flushleft}
								\begin{align*}
										\intertext{Für $\left]\infty,1\right[ x=0$:}
										\frac{0^2-4}{5 \cdot 0-8} \geq 1 \Rightarrow \frac{-4}{-8} \Rightarrow \frac{4}{8} \geq 1 \Rightarrow \text{falsch, gehört nicht zur Lösungsmenge} \\
										\intertext{Für $\left[1,\frac{8}{5}\right] x=\frac{3}{2}$:}
										\frac{\left(\frac{3}{2}\right)^2-4}{5 \cdot \frac{3}{2}-8} \geq 1
										\Rightarrow \frac{\frac{9}{4}-\frac{16}{4}}{\frac{15}{2}-\frac{16}{2}} \\
										\Rightarrow \frac{-\frac{7}{4}}{-\frac{1}{2}} = -\frac{7}{4} \cdot \left(-\frac{2}{1}\right) = \frac{14}{4} = \frac{7}{2} \geq 1 \Rightarrow \text{wahr, gehört zur Lösungsmenge} \\
										\intertext{Für $\left]\frac{8}{5},4 \right] x=2$:}
										\frac{2^2 - 4}{5 \cdot 2 -8} \geq 1 \Rightarrow -\frac{0}{2} \geq 1 \Rightarrow \text{falsch, gehört nicht zur Lösungsmenge} \\
										\intertext{Für $\left[4,\infty \right[ \text{wenn } x=5$:} 
											\frac{5^2-4}{5 \cdot 5 - 8} \geq 1 \Rightarrow \frac{25-4}{25-8} \Rightarrow \frac{21}{17} \geq 1 \Rightarrow \text{wahr, gehört zur Lösungsmenge} \\
											L = \left[1, \frac{8}{5}\right[ \cup \left[4,\infty[ 
												\end{align*}
												\begin{tikzpicture}
													\draw[->] (-5,0) -- (6,0);
													\foreach \x in {-5, -4, ..., 5}
													\draw (\x, 2pt) -- (\x, -2pt) node[below] {\x};
													\draw[{Circle}-{Circle[open]}, ultra thick, blue] (0.9,0) -- (1.5,0);
													\draw[{Circle}->, ultra thick, blue] (3.9,0) -- (6,0);	
												\end{tikzpicture}
												\begin{flushleft}
													Grenze mit ausgefülltem Kreis: eingeschlossen \\
													Grenze ohne ausgefülltem Kreis: ausgeschlossen \\
												\end{flushleft}
												\subsection*{c)}
												\begin{align*}
														| 2x + 3 | & \leq 5x -1 \\
														\intertext{1. Fall $2x + 3 \geq 0 \Leftrightarrow 2x \geq -3 \Leftrightarrow x \geq -\frac{3}{2}$:}
														2x + 3 & \leq 5x -1 \\
														4 & \leq 3x \\
														\frac{4}{3} & \leq x \\
														\\
														\intertext{2. Fall $2x + 3 < 0 \Leftrightarrow 2x < -3 \Leftrightarrow x < -\frac{3}{2}$:}
														-(2x + 3) & \leq 5x -1 \\
														-2x -3 & \leq 5x -1 \\
														-2 & \leq 7x \\
														-\frac{2}{7} & \leq x \\
														L & = \left[\frac{4}{3}, \infty \right[ \\
															\end{align*}
															\begin{tikzpicture}
																\draw[->] (-5,0) -- (6,0);
																\foreach \x in {-5, -4, ..., 5}
																\draw (\x, 2pt) -- (\x, -2pt) node[below] {\x};
																\draw[{Circle}->, ultra thick, blue] (1.2,0) -- (6,0);	
															\end{tikzpicture}
															\begin{flushleft}
																Grenze mit ausgefülltem Kreis: eingeschlossen \\
																Grenze ohne ausgefülltem Kreis: ausgeschlossen \\
															\end{flushleft}
															\section*{Aufgabe 4}
															\subsection*{a)}
															\subsubsection*{(a)}
															\begin{equation*}
																\begin{split}
																	\sum\limits_{j=2}^4 3(j-1)^2 & = 3(2-1)^2 + 3(3-1)^2 + 3(4-1)^2 \\
																	& = 3(1)^2 + 3(2)^2 + 3(3)^2 \\
																	& = 3(1) + 3(4) + 3(9) \\
																	& = 3 + 12 + 27 \\
																	& = 42
																\end{split}
															\end{equation*}
															\subsubsection*{(b)}
															\begin{equation*}
																\begin{split}
																	\prod\limits_{k=3}^7 \frac{k}{k+1} & = \frac{3}{3 + 1} \cdot \frac{4}{4 + 1} \cdot \frac{5}{5 + 1} \cdot \frac{6}{6 + 1} \cdot \frac{7}{7 + 1} \\
																	& = \frac{3}{4} \cdot \frac{4}{5} \cdot \frac{5}{6} \cdot \frac{6}{7} \cdot \frac{7}{8} \\
																	& = \frac{3}{1} \cdot \frac{1}{1} \cdot \frac{1}{1} \cdot \frac{1}{1} \cdot \frac{1}{8} \\
																	& = \frac{3}{8} \\
																\end{split}
															\end{equation*}
															\subsection*{b)}
															\subsubsection*{(a)}
															\begin{equation*}
																\begin{split}
																	q = 3 \hspace{3} a = 7 \\
																	a \cdot \frac{1-q^{n+1}}{1-q}
																	\Rightarrow 7 \cdot \frac{1-3^{n+1}}{1-3} & = 7 \cdot \frac{3^{n+1}-1}{3-1} \\
																	& = 7 \cdot \frac{3^{n+1}-1}{2} = 7 \cdot \frac{1}{2}(3^{n+1}-1) \\
																	& = \frac{7}{2}(3^{n+1}-1) \\
																	\\
																\end{split}
															\end{equation*}
															\subsubsection*{(b)}
															\begin{equation*}
																\begin{split}
																	q & = -\frac{1}{4} \\
																	\frac{1-q^{n+1}}{1-q} & \Rightarrow \frac{1-(-\frac{1}{4})^{n+1}}{1-(-\frac{1}{4})}
																	= \frac{1-(-\frac{1}{4})^{n+1}}{(\frac{5}{4})} \\
																	& = \frac{4}{5} \cdot \left(1-\left(-\frac{1}{4} \right)^{n+1}\right)
																\end{split}																															
															\end{equation*}
															\section*{Aufgabe 5}
															\subsection*{a)}
															\begin{equation*}
																\begin{split}
																	z_1 + z_2 & = (2 + i)+(\frac{1}{4} + i\frac{1}{4}) \\
																	& = (\frac{8}{4} + i\frac{4}{4})+(\frac{1}{4} + i\frac{1}{4}) \\
																	& = \frac{9}{4} + i\frac{5}{4} \\
																\end{split}
															\end{equation*}
															\\
															\begin{equation*}
																\begin{split}
																	z_1z_2 & = (2+i)\cdot(\frac{1}{4} + i\frac{1}{4}) \\
																	& = \frac{2}{4} + i\frac{2}{4} + i\frac{1}{4} +i^2\frac{1}{4} \\
																	& = \frac{2}{4} + i\frac{3}{4} + (-1 \cdot \frac{1}{4}) \\
																	& = \frac{1}{4} + i\frac{5}{4} \\
																\end{split}
															\end{equation*}
															\\
															\begin{equation*}
																\begin{split}
																	z_1 \overline{z_2} & = (2+i)\cdot(2-i) \\
																	& = 4 -i2 + i2 -i^2 \\
																	& = 4 - (-1) \\
																	& = 5 \\
																\end{split}
															\end{equation*}       
															\\                                                                          
															\begin{equation*}                                                                     
																\begin{split}                                                                         
																	\frac{z_2}{z_1} & = \frac{\frac{1}{4} + i\frac{1}{4}}{2 + i} \cdot \frac{2-i}{2-i}      \\
																	& = \frac{\frac{2}{4} - i\frac{1}{4} + i\frac{2}{4} -i^2\frac{1}{4}}{4 - i2 + 2i - i^2} \\
																	& = \frac{\frac{2}{4}+i\frac{1}{4}-(-1-\frac{1}{4})}{4-(-1)}                            \\
																	& = \frac{\frac{3}{4} + i\frac{1}{4}}{5}                                                \\
																	& = \frac{3}{20} + i\frac{1}{20}                                                        \\
																\end{split}                                                                           
															\end{equation*}																																																																																																																																															      
															\subsection*{b)}
															\begin{flushleft}
																Prüfe ob z_1 \in M_1:
															\end{flushleft}
															\begin{equation*}
																\begin{split}
																	Im(z_1) = 1 \hspace*{3} und \hspace*{3} Re(z_1) = 2 \\
																	Im(z_1) \geq Re(z_1) \\
																	1 \geq 2 \Rightarrow z_1 \notin M_1
																\end{split}
															\end{equation*}
															\\
															\begin{flushleft}
																Prüfe ob z_2 \in M_1:
															\end{flushleft}
															\begin{equation*}
																\begin{split}
																	Im(z_2) = \frac{1}{4} \hspace*{3} und \hspace*{3} Re(z_2) = \frac{1}{4} \\
																	Im(z_2) \geq Re(z_2) \\
																	\frac{1}{4} \geq \frac{1}{4} \Rightarrow z_2 \in M_1
																\end{split}
															\end{equation*}
															\\
															\begin{flushleft}
																Prüfe ob z_1 \in M_2:
															\end{flushleft}
															\begin{equation*}
																\begin{split}
																	|z_1| = \sqrt{2^2 + 1^2}
																	= \sqrt{5} \approx 2,24 \\
																	2,24 \geq 1 \Rightarrow z_1 \in M_2
																\end{split}
															\end{equation*}
															\\
															\begin{flushleft}
																Prüfe ob z_2 \in M_2:
															\end{flushleft}
															\begin{equation*}
																\begin{split}																					
																	|z_2| & = \sqrt{\left(\frac{1}{4}\right)^2 + \left(\frac{1}{4}\right)^2}
																	= \sqrt{\left(\frac{1}{16}\right) + \left(\frac{1}{16}\right)}
																	= \sqrt{\frac{2}{16}} \approx 0,35 \\
																	0,35 & \geq 1 \Rightarrow z_2 \notin M_2 \\
																\end{split}
															\end{equation*}
															\subsection*{c)}
															\begin{tikzpicture}[scale=2]
																\filldraw[fill=green!20,draw=white] (-3,-3) -- (-3,3) -- (3,3);
																\tkzInit[xmax=3,ymax=3,xmin=-3,ymin=-3]
																\tkzGrid
																\tkzDrawX[label=reele Achse, right]
																\tkzDrawY[label=imaginäre Achse]
																\tkzLabelXY
																\draw (2,1) node {\textbullet};
																\draw (2.07,0.85) node {$z_1$};
																\draw (0.25,0.25) node {\textbullet} node[right] {$z_2$};
																\draw[green!50!black] (0.8,1.5) node {$M_1$};
															\end{tikzpicture}
\end{document}